非常有用的

提提大家！在商場地鐵遇到昨晚的事，可以扳動火警鐘，作用是可使整個地方警鐘鳴響，嚇退暴徒，警鐘會自動連接消防，消防會立刻通知警察到場。地鐵火警鐘響會有至少六至八輛消防車在六分鐘內到，車上警號會使暴徒分不清是警察還是消防將會到場！那是最好的反應，事後一定不會有人追究是誰拉響警鐘，消防也只會作警鐘誤鳴處理。

全部自動。一按下火警鐘，消防控制室內負責該區的電腦螢幕會打出資料，並自動經直線通知有關消防局，局內警鐘響起，電腦會印列出地址等資料，控制員會在廣播重覆一次。即是說一按下火警鐘，一分鐘後消防員已在途中。

🈶用的，可以 轉發